想問好耐 日本卡通片嘅主題曲係咪平時樂壇嘅流行曲黎？

還是係搵人特登為套動畫作一首歌？

如果係流行曲 假設香港都有自己嘅卡通片 好難想像係點 例如用吳若希首愈難愈愛去做卡通片主題曲

應該係？例如鋼煉首again點睇都似流行曲

好似係 如果香港既話 做左動漫主題曲 首歌就會自動貼左標籤 好似TVB主題曲咁 唔會紅得去邊

其實唔係
你話yui10年前唱fma bleach 個陣的確分得無咁明顯

近年anisong圈子大左 算分得幾清左
聲優 同專唱動畫歌手(例kalafina garnidelia lisa 藍井)
都明顯地歸呢個genre

偶然會有d jpop歌手走去唱1 2首op
例: 倖田來未唱muvluv te 濱崎步唱tales bump of chicken 宇多田光 之流

有小部分anisong打上oricon所以你話流行都算既 但我唔覺歸jpop genre 風格有明顯差別

但jpop近年都係嘥氣 唔係johnny就48系列 🚬

特登為套動畫作歌
主題曲,片尾曲,BGM全部都係新作
得甚少作品係拎現有流行曲做主題曲

如果有首動畫歌紅既話,係日本都會照上到類似香港勁歌金曲個類野

以前會特登作廣東話詞做動畫歌
而家得1，2首

人地動漫市場都仲算係大
就咁日文歌反而冇咁勁

成型係度9up，除左4樓冇吹水外成班冇乜點睇oricon歌榜就係度9up

btw動漫曲唔係首首都賣得出去，只有例如：出名動畫，例如近排大熱的獸娘動物園偶像大師呢d，又或者好似色情塗鴉呢d出名歌手唱先會大賣。如果唔係多數動漫歌賣到五千張當你win

btw,答樓主問題，係 動畫歌係新曲新詞，好少會拎流行曲當op/ed用

日文歌唔勁?akb系列，櫸板系列，j家班人 你食哂?

以上我所舉的例子，全部一出單曲，第一周必賣出十萬張，冇一百萬唔會走

真心問我有講錯咩

你都冇，係其他人有

One ok rock流唔流行 佢地都唱過劍心

自從don't say lazy係oricon度幾個禮拜頭十之後個anisong圈子開始大
比起傳統jpop, anisong個商業潛力仲大

流
不過浪客劍心個首真人版電影op黎...

唔怪得啲歌詞咁夾 原來特登作嘅 咁日本仔會唔會因為係卡通片歌而將佢睇低一線？

傻豬啦 睇下48每隻碟賣幾多
動畫界就耐唔耐叫春執笠
比起動漫毒撚 偶像毒撚戰鬥力高幾個檔

點會有得比，你動漫歌可以出多幾多張don't say lazy?

反而akb系列 櫸板系列 j家，<-是但一個出一首歌都百幾萬人買。

動漫我覺得重心唔會係唱歌呢一方面，動漫的重心只會係Blu-ray，周邊產品呢一方面

但唔知佢地究竟係買歌定買握手抽獎券呢

以前見過有偶像毒撚（香港人）買咗成箱AKB同一首single，攞完抽獎券之後啲碟就派街坊

blu-ray都死死地啦
而家係興唱歌，不過係笠拉嗰啲多媒體，又出碟，又出動畫，又出遊戲，再出周邊，cap盡班毒撚啲水

不過日本流行曲，係風氣越黎越唔好，因為除左我所舉的j家，akb，櫸板系列係可以下下賣得百幾萬外。

其他歌手賣的單曲，賣到超十萬張就可以放煙花慶祝大賣架啦

港日兩邊文化唔同
日本多人聽都算流行歌 話之係劇集歌 兒歌(我指有班細路同哥哥姐姐唱歌跳舞)
演歌都一樣 Music station都會介紹 男女老幼都可能聽同唱K唱
但香港一般冇咁一視同仁
BTW jpop同流行曲其實冇需要分太細 兩個地方用字上既態度未必一致

拉打d廣東話詞
亞視播Kuuga 係新曲新詞tim
無線由播龍騎 開始都有廣東話詞
鄭櫻綸 由 555 填到 000 廣東話詞都好正
之後 fourze 轉左 "天旋" 填詞 勁難聽
再之後連廣東話詞都冇埋...
有機會我想填呀

而家冇咩人為內容買blu ray
買konosuba Ｄ人都係為左隻game, 其他就靠聲優event先行抽選

講到底有市場就得
香港人對動畫歌唔視為主流或者應該話唔夠潮唔夠興香
但港人對英文歌既態度就不問出處啦
西方文化好野